美國「航母寶寶」 黃蜂號兩棲攻擊艦能部署F35B來了 在台灣附近加強隱形攻擊戰力

美國「航母寶寶」來了 在台灣附近加強隱形攻擊戰力

2018-01-07 18:20聯合報 記者李京倫╱即時報導
美國有線電視新聞網（CNN）報導，美國「黃蜂號」兩棲攻擊艦6日駛入第七艦隊責任區，由於建造於1980年代的黃蜂號已升級，能部署美軍陸戰隊最新的F-35B隱形戰機，因此黃蜂號加入第七艦隊增強了美軍在太平洋的隱形攻擊戰力。

休斯特曾是美國太平洋司令部聯合情報中心的作戰處處長，他說：「美國的戰艦在國際法中就是美國領土，所以（黃蜂號）就像把F-35戰機部署在移動的美國領土上。」

休斯特說，跟美國位於外國領土上的軍事基地相比，美國戰艦派出軍機比較靈活，軍機起飛前不必知會駐地國家，更不用取得該國同意。

黃蜂號滿載排水量4萬噸，長844英尺（257公尺），是美國航空母艦的一半大，可以說是「航母寶寶」。F-35B是第五代戰機，北韓的雷達偵測不到，在美國與北韓發生衝突時是美國的一大優勢。
<聯合>

黃蜂號駐紮在日本沖繩

tvb唔會給你知道的新聞

休斯特說，跟美國位於外國領土上的軍事基地相比，美國戰艦派出軍機比較靈活，軍機起飛前不必知會駐地國家，更不用取得該國同意。

台灣起基地太敏感，美國政治形態而家仲未去到咁強硬，用海軍威懾已經係最佳做法

在台灣附近！美「黃蜂號」來了 搭載F-35B加強隱形攻擊戰力

國際中心／綜合報導

根據CNN報導，美國「黃蜂號」（USS Wasp）兩棲突擊艦6日進入第七艦隊（U.S. 7th Fleet）責任區，由於這艘「航母寶寶」已經完成升級，其搭載最新F-35B隱形戰鬥機不僅能躲避北韓雷達，更進一步增強美國在太平洋地區的隱形攻擊戰力。

這艘排水量4萬噸、長844英尺（257公尺）的黃蜂號6日駐紮日本沖繩，其搭載最新的F-35B隱形戰鬥機，是全球首款超音速飛行的短距離起飛及垂直起降匿蹤戰機，適合兩棲攻擊艦執行作戰任務，無疑提升美軍對太平洋地區的匿蹤攻擊戰力，同時增加美國涉及北韓衝突時的主要優勢。

美國太平洋司令部聯合情報作戰中心的一位前任指揮官舒斯特（Carl Schuster）表示，在國際法中，美國軍艦屬於美國領土，「所以（黃蜂號）就像把F-35戰機部署在移動的美國領土上。」他說，「與美國位於國外的基地不同，美國軍艦上的軍機起飛前無須知會駐地國家，更不用說獲得另一個國家的許可。」

另外「陸戰隊時報」引述陸戰隊官員的消息指出，F-35B除部屬日本沖繩，另外一個陸戰隊遠征支隊將支援近日動盪的中東。陸戰隊發言人勃恩斯（Sarah Burns）說，其中之一是第31陸戰隊遠征支隊，由兩棲攻擊艦黃蜂號搭載；第二個則是搭載第13陸戰隊遠征支隊的兩棲攻擊艦「艾薩克斯號」（USS Essex）。艾薩克斯號則將前進中東地區，留意伊拉克與敘利亞、利比亞和葉門的動態。

有鑑於中共解放軍軍機近日頻繁繞台，5日又片面宣布啟動M503北上航線，美國政治評論家羅根（Tom Rogan）日前於華盛頓觀家（Washington Examiner）評論出，要美國總統川普關注中國的舉動，同時下令美國航空母艦打擊群接近台灣，在提供台灣保證的時候，藉此嚇阻中國。

羅根指出，中國在南海加強軍事設施、拒絕對北韓施加過多的壓力，顯示出中國渴望排除美國勢力；習近平相信，若台灣獨立，將會是中華民族的「汙點」，不能排除對台灣的侵略行為。他說，川普必須讓中國知道「美方正注意著中國增加侵略的舉動」。

羅根說，川普應派遣航艦打擊群靠近台灣，這個舉動除了可以向台灣提供保證、威懾中國，也為美國海軍在近中國的行動提供可貴的練習；此外，部署也能夠避免其他航艦在台海過境；不管如何，美國都不能「坐在旁邊閒著」，因為中國顯然是在試水溫了。

又準備收台灣保護費